<resources>
    <string name="app_name">PracticaTresListas</string>
    <string name="Charmander">Charmander, un Pokémon de tipo Fuego de la primera generación, es conocido por su cola en llamas, que arde con mayor intensidad cuando está emocionado. Originario de la región de Kanto, Charmander es uno de los Pokémon iniciales que los entrenadores pueden elegir al comenzar su viaje. A medida que evoluciona a Charmeleon y luego a Charizard, su potencia de fuego y habilidades de vuelo se expanden, convirtiéndolo en un compañero valioso. La llama en su cola simboliza su vitalidad y determinación, marcando su evolución y crecimiento a lo largo de la aventura.</string>
    <string name="Machamp">Machamp, un Pokémon de tipo Lucha de la primera generación, representa la culminación de la línea evolutiva que comienza con Machop y continúa con Machoke. Este coloso musculoso es admirado por su fuerza física y habilidades de combate. Se dice que es capaz de lanzar más de mil golpes en un solo segundo, y su presencia imponente impone respeto. Machamp es una elección popular entre los entrenadores que buscan un Pokémon poderoso y confiable en la batalla.</string>
    <string name="Electabuzz">Electabuzz, un Pokémon de tipo Eléctrico de la primera generación, es conocido por su velocidad y potencia eléctrica. Evoluciona de Elekid y posteriormente evoluciona a Electivire mediante el intercambio sosteniendo un Electrizador. Originario de la región de Kanto, Electabuzz es a menudo avistado en áreas con gran actividad eléctrica. Sus zarcillos eléctricos generan descargas de energía impresionantes, haciendo de Electabuzz un Pokémon formidable en combate y una adición valiosa a los equipos de los entrenadores.</string>
    <string name="Rapidash">Rapidash, de tipo Fuego, es la evolución de Ponyta y es conocido por su velocidad extrema y elegante apariencia. Este Pokémon de la primera generación, nativo de la región de Kanto, es admirado por su melena en llamas y su gracia en la carrera. Se rumorea que bajo la luz de la luna llena, la velocidad de Rapidash alcanza niveles inigualables, creando un espectáculo impresionante. Su destreza en el campo de batalla y su belleza hacen de Rapidash un Pokémon fascinante para entrenadores y observadores por igual.</string>
    <string name="Chansey">Chansey, un Pokémon de tipo Normal de la primera generación, es conocido por su naturaleza amigable y cariñosa. Este Pokémon raramente se encuentra en estado salvaje, pero su aparición es a menudo recibida con alegría y buena fortuna. Chansey es famoso por llevar un huevo en su bolsa, simbolizando la suerte y la prosperidad. Se dice que compartir un huevo de Chansey trae felicidad, convirtiéndolo en un compañero querido por aquellos que tienen la suerte de encontrarse con él.</string>
    <string name="Shellder">Shellder, de tipo Agua, es la evolución de Cloyster cuando se le expone a una Piedra Agua y es conocido por su caparazón en forma de concha con una perla incrustada. Este Pokémon acuático de la primera generación es nativo de la región de Kanto y se adhiere a la cola de Slowpoke para evolucionar. La concha de Shellder es apreciada por su belleza y valor, y se cree que sus perlas son joyas muy codiciadas.</string>
    <string name="Beedrill">Beedrill, un Pokémon de tipo Bicho/Veneno, es la evolución final de Weedle y Kakuna. Este agresivo Pokémon de la primera generación es conocido por sus aguijones venenosos y su velocidad en vuelo. Originario de la región de Kanto, Beedrill es territorial y atacará con ferocidad si se siente amenazado. Su aspecto imponente y su naturaleza combativa lo convierten en un oponente formidable en la batalla.</string>
    <string name="Hypno">Hypno, de tipo Psíquico, es la evolución de Drowzee y es conocido por su apariencia hipnótica y sus habilidades relacionadas con los sueños. Este Pokémon de la primera generación se dice que reside en bosques y áreas urbanas, utilizando sus ojos oscuros para hipnotizar a aquellos que lo miran fijamente. Hypno es famoso por inducir sueños a las personas y se le atribuye la capacidad de calmar pesadillas.</string>
    <string name="Rhydon">Rhydon, de tipo Tierra/Roca, es la evolución de Rhyhorn y es conocido por su resistencia y fuerza física. Originario de la región de Kanto, Rhydon es el primer Pokémon registrado en la Pokédex nacional. Su cuerno afilado le permite perforar rocas y es un símbolo de su poderío. Rhydon es apreciado tanto por su utilidad en el trabajo pesado como por su destreza en la batalla.</string>
    <string name="Exeggutor">Exeggutor, un Pokémon de tipo Planta/Psíquico originario de la región de Kanto, es la evolución de Exeggcute. Este peculiar Pokémon se caracteriza por su altura impresionante y sus múltiples cabezas. Con tres huevos que componen su cuerpo, cada uno con una cabeza, Exeggutor es conocido por sus ataques psíquicos y su resistencia ante los ataques de tipo Planta. Su aspecto único y su fuerza hacen de Exeggutor un Pokémon memorable en la región.</string>
    <string name="Vileplume">Vileplume, de tipo Planta/Veneno, es la evolución de Gloom cuando se le expone a una Piedra Hoja. Este Pokémon de la primera generación es conocido por su atractiva apariencia floral y sus esporas venenosas. Originario de la región de Kanto, Vileplume es temido por la potencia de sus esporas, capaces de causar alergias y problemas respiratorios. A pesar de su belleza, los entrenadores deben tener precaución al acercarse a Vileplume en estado salvaje.</string>
    <string name="Tentacruel">Tentacruel, un Pokémon de tipo Agua/Veneno originario de la región de Kanto, es la evolución de Tentacool. Su apariencia imponente y su habilidad para controlar los mares lo convierten en un depredador formidable. Con numerosos tentáculos venenosos, Tentacruel puede lanzar ataques a larga distancia y envolver a sus presas con facilidad. Se dice que este Pokémon es territorial y puede reaccionar agresivamente para proteger su territorio. Su resistencia y agilidad en el agua hacen de Tentacruel un Pokémon temido en los océanos y una elección estratégica para entrenadores que exploran las profundidades marinas. Además, algunos informes sugieren que sus tentáculos pueden emitir una sustancia bioluminiscente, creando un espectáculo de luces submarinas en la oscuridad de las profundidades. Su presencia en los océanos de Kanto agrega un elemento de misterio y emoción a la vida marina de la región.</string>


</resources>